---
title: 東葉快速運行終了
date: 2014-03-14
categories: [東西線, 希少運用]
tags: [東京メトロ東西線, 東葉高速鉄道]
---

![07系による東葉快速](20120613_182048.jpg)
![05系初期車による東葉快速](20120615_181914.jpg)

![N05系による東葉快速](20120615_185105.jpg)
![15000系による東葉快速](20120615_191711.jpg)

![アルミリサイクルカーによる運用](20111006_182419.jpg)
![側面行先表示](20120615_4.jpg)

2014年3月のダイヤ改正をもって、東葉快速が廃止されました

当時は厨房真只中、良い機材は持ち合わせておらず写真のクオリティとしてはアレなのですが、折角ですので記録としてアップします

廃止直前の時点においては、東葉快速は平日夕方〜夜にかけて東葉勝田台行きの列車のみが運行されていました

また、運用に就く車両はメトロ車のみとなっていました

東葉快速の本数・運用は何度も見直しがなされていまして、かつては平日朝に東陽勝田台始発の列車（中野行き又は三鷹行き）も存在していましたし、東葉車による運用も一時期存在していました

しかし中野方面への運用については、再混雑時間帯の快速廃止・通勤快速への変更も重なってか、早々に廃止されてしまいました

ちなみに、三鷹行きの列車については「東葉快速|三鷹」の表示データが存在しないために表示できず、東葉高速線内では「東葉快速|中野」という表示で走行した上で、東西線内へ入ってから「快速|三鷹」の表示に切り替えるという荒業で運用されていました

なお15000系で採用されたフルカラーLEDの行先表示器では、種別と行先を組み合わせて表示する方式を採っているため、「東葉快速|三鷹」の表示にも対応しています

---

東葉快速自体は廃止されてしまいましたが、表示データについては2024年時点でも削除されておらず、車両基地などでテスト表示をしている姿を見ることができます
